\poemtitle{Обелиск}
\settowidth{\versewidth}{Терзанья, глупые терзанья,}
\begin{verse}[\versewidth]
  The love is true, It isn't figment.\\*
  But why I'm once again alone?\\*
  I want to fly between two heavens,\\*
  But I'm weak --- she can't be won\ldots\\!

  До крыши неба --- ты одна,\\*
  Слеза --- у самого у дна,\\!

  Порой прощально расставанье,\\*
  Во мне нет жалости, нет слёз,\\*
  Терзанья, глупые терзанья,\\*
  Скорей бы свет всех нас унёс.\\!

  Утесом в небо возвышаясь,\\*
  Печальный, чёрный обелиск,\\*
  Погибель всюду разрешая,\\*
  Мечты отбрасывает вниз.\\!

  Проклятья нет,\\*
  \vinНет покаянья,\\*
  Не вижу новые сердца.\\*
  Мороз украл все подаянья,\\*
  Вплоть до любимого лица.\\!

  Созданья гр\'{у}стны,\\*
  \vinКак сознанья.\\*
  Сознанье --- враг мой,\\*
  \vinВраг любви.\\*
  Изведай гибель при созданьи,\\*
  Не зная слов любви --- умри.\\!

  \attrib{$20\frac{21}{I}08$}
\end{verse}
